劉鳴煒：海洋公園是港人集體回憶 相信無人想公園倒閉

海洋公園董事局副主席劉鳴煒在本台節目表示，疫情下海洋公園關閉後，損失約100萬遊客人次，牽涉的收入達3至4億，但公園的成本大多數屬固定，因此陷入財困，公園現時申請的54億撥款，與去年申請撥款的性質不同，現時的撥款只是令公園未來一年可以繼續運作、償還債務，以及用作興建大樹灣水上樂園工程的開支。他表示，公園現時商業貸款，以及來自政府的貸款合共過百億，未來半年政府和公園會組成跨部門隊伍，重新檢視海洋公園的定位。劉鳴煒又強調，公園有7500隻動物，加上2000個全職崗位，亦是香港人43年來集體回憶，無人想公園倒閉。

他又表示，政府和公園都有決心改善公園營運，又認為公園的管理團隊工作「扎實」、做得很好，但疫情後全港的旅遊業都面臨重新定位的問題，海洋公園亦非疫情下唯一受害者，但無人知道旅遊業何時會復蘇。

Sorry 我想

我都想

收皮喇離地英國人

佢呢世人有無去過次海洋公園？
就算有去過幾多次？

我想

快撚d執

係回憶啊
但執咗都唔可惜

我想

我驚港共會將海洋公園賣比長隆

香港好多集體回憶都消失咗
多一個都唔多

荔園已經聽過一次了

係好撚多大陸人 + 好撚迫嘅回憶

佢呢啲有錢人點會去海洋公園？係都去美國迪士尼啦！

yes，驚中資收購
到時又俾支那霸地

執啦
都唔係香港人樂園
最好執埋迪迪尼

收皮啦蝕左咁多年都好意思話"管理團隊工作「扎實」、做得很好"
呢班垃圾管理層最冇資格講呢句

情感勒索

不如劉生老豆注資

Let it go

劉生你咁撚有錢仲唔捐錢 去少幾次旅行都番黎啦

回憶擺喺心裡面得啦

荔園都係集體回憶黎咪又要執笠

我回憶係入到去變咗返大陸。。。。全講狗語

HIHI

香港是個大公園

快D 執

攞來起公屋啦，放生啲動物

華置自己出錢啦傻仔

執左佢啦

係,仲害死過人添

我想
票價又唔係平
但玩來玩去睇來睇去都係果幾樣野
執柒左佢，拎嚟起公屋或者做醫療設施仲好
呢啲先叫善用土地
屌你老母海洋公園霸住個地方但就年年蝕錢而家又要搵人救亡

劉聯紅葉重不代表我

變咗質嘅仲留嚟做咩
你同你老婆感情破裂會唔會話係集體回憶叫佢唔好離婚呀？

肯成為回憶未

果陣時荔園咪又係執
成班垃圾

港英政府都係港人集體回憶

做咩被代表咗
咩事
條二世祖乜水

荔園執咗都係回憶，有乜所謂，
早執早超生，慳返啲錢幫年輕人重好

公投ok?

收皮啦神算二世祖

當香港既人權民主自由法治都消失左成為集體回憶
你個支那洋公園憑咩再留係度？

執7咗佢
個回憶更加強烈~

我想wor

我無所謂
如果你經營不善就快D執柒佢

嗰撻地起私人樓呎價起碼要4-5萬唔想益班仆街

就係想有個美好回憶，唔想睇住佢沈淪落去，俾佢執啦

個回憶好撚痛苦，周圍都係大陸人
執撚左去啦

自從大陸人買飛比香港人平已經唔抵幫

其實我都想

屌你老母 你憑咩代表我？

呢個真係廢青

含住金鎖匙但又on99 咁

有錢人細個會去海洋公園架咩
包場？

我想，想你死撚埋tim

荔園係咪港人集體回憶
皇后碼頭係咪港人集體回憶

無咗回憶先變得珍貴 所以等佢執啦

唔該執左佢, 拎塊地黎起樓

海洋公園都係靠佛地魔果幾年搞得好好睇睇
迫走左佢之後已經可以執
頂多左幾年算係咁

再加上而家個門口搞到歡樂谷咁 果隻橙色真係好難睇
上次都係入去睇演唱會先有原因入去

以前d碼頭，港共就唔覺得係回憶
話拆就拆

叫你老豆捐囉

咁你出錢囉

我想你一家坐監

下, 我想喎
我情願佢執柒好過留來送錢比大陸狗

回憶永遠會記得

係回憶，但問題就係過左咁耐成個公園都同回憶中既冇分別
一成不變，食老本，無心經營就理應淘汰

屌呢個真

執咗咪可以做回憶囉

廢青都冇佢咁廢
呢啲biohazard garbage 其實去得閒屌下啲明星姐仔，上下tvb扮下嘢咪算囉，做乜撲出嚟害人啫

大把集體回憶冇撚咗啦
多一個唔多

唔覺

咁撚有錢，你收購啦

皇后碼頭呢

唔執點成為集體回憶呀

我想
快撚d執

你而家伸手拎錢就俾啲誠意出黎啦
講到香港人一定要拎贖金出黎救你個公園同成班垃圾管理層.

佢自己泵水救，賣盤比佢

你飛少幾次日本自己出錢救佢囉

想啊

同埋依加10月搞鬼屋真係為搞而搞

仆街快撚D執啦屌

安置好啲動物就得
個公園執柒咗佢啦

集體回憶就可以無限磅水呀？
我屌你咩二世祖

二世祖有無加入再出發大聯盟?

比支那人整臭

天星碼頭就唔係集體回憶？

叫人去少啲日本,細個生日收十萬利士都係港人集體回憶

重新檢視海洋公園的定位
亦是香港人43年來集體回憶

矛撚哂盾啦
鳩up一直定位係香港人第二句就成立
但第一句又點解要重新定位？

講事實一直定位支那人
咁第二句就唔成立啦

結論：個個都想你執呀

想

叫大劉買咗海洋公園啦

劉嗚煒既思想係站係年青人既對面

未去過

執左解決土地問題都未嘗不可

奶共團體應該要全面封殺

叫你老豆科水咪得囉

公投囉，睇下多唔多人想佢執

不思進取就要摺架啦，荔園收得皮你唔得？

大撚柒把回憶你老味你政府都折尻左啦屌！！
講閪咩！！
呀劉生呀，你收皮啦好冇

驚比中央霸地不得只，仲要擺套東江水論出黎
（例如：係中國救助海洋公園etc)

全世界大把主題樂園唔掂要執啦, 死頂落去有咩意思

50幾億叫佢老豆俾囉 濕濕碎啦
去少幾次日本玩少幾條女都喺返度

執左先有回憶
就好似荔園咁

倒錢落海

樂樂盈盈岩岩扑完野有仔生就無左個家

運返大陸啦

消失咗先可以當集體回憶㗎嘛

執柒左仲好回憶

無人想?
我支持執柒咗佢啦
你話香港人個個富裕, 有錢有樓, 三餐唔憂, 就話支持啫

一邊講: 香港無地 , 一邊就大規模娛樂佔用土地,

一係你就講: 政府大撚把地, 係唔鐘意起樓,
咁我就無野講

頭先搭小巴聽到呢句真係屌出聲

地產商仲唔出做野
海園公園執左，又一幅靚地可以起樓
凱. 洋樂
洋房住宅項目

唔執柒咗佢又點會有回憶

唔叫爸爸救？

佢年年halloween都會出黎扮鬼好撚得閒咁

海洋公園倒閉，香港再出發！

相信你老母臭系咩
我就想垃圾公園執既

無利可圖, 等變萬達主題公園

講集體回憶，你還返個皇后碼頭俾我呀

海洋公園係回憶呀.....
香港嘅自由自主都係我地一直嘅回憶
做咩政府要搶走我地個回憶

管理不善
關人春事

我好想喎

天星碼頭夠集體回憶啦！咪又係拆
海洋公園都係執左佢吧啦！俾大陸人管！已經唔係香港人既公園！所謂回憶只係回歸前既海洋公園！香港人已經回憶咗！仲有乜好回憶

港英政府都係集體回憶，唔好回歸啦不如

大把野集體回憶啦
你班目家剷諗都無諗就拆啦

英治香港是集體回憶，相信沒有香港人想被回歸

執7左佢啦
遊客多個陣就當香港人係屎
宜家死得, 就話香港人集體回憶
諗下上年年尾個陣冇晒d大劣人去, 香港人諗住去幫襯, 結果遊戲都close左一大半
仲話回憶喎

皇后碼頭唔係集體回憶咩屌

你老母

即係大時大節先黎亮相啦
平日唔會去玩下過山車

未執叫記憶
執咗先叫回憶

亞視都係集體回憶喎

樓主pin呢個啦

晴朗主持訪問完呢條離地撚，個comment係：海洋公園搞到今時今日咁，怪疫情，怪上年反送中，怪哂外在環境改變，完全無反省管理層有乜問題，自己無錯。

咩集團回憶
我對佢無感覺
好想佢執

以佢個logic
係咪集體意志想執就可以執？

執柒咗佢啦 dllm

變左蝗蟲集體回憶好耐

本身無咩所謂 留同執。

而家你出嚟講句就想佢執，唔換管理層根本注幾多資都無用。

集你老母
我淨係記得佢歧視香港人囉

聽咗條廢柴喺881講嘢啦
講嘢都唔識講
講咗成10分鐘嘢
無一句唔係甩甩咳咳
極度懷疑係背後有槍手幫講即時諗嘢講

內容方面就自相矛盾
又話管理層做得好
好你老母啊
同營業額相反嘅！？

講嚟講去都係咩集體回憶
叫你講有咩plan又講唔出

仲話咩身邊人 議員
都唔希望執笠
𠵱度大撚把人想它執柒咗佢

縮返老母閪學吓管理同講嘢先出嚟啦

細劉做邊樣衰邊樣

海洋公園是英屬香港人集體回憶
但英屬香港已經唔存在喇

邊撚度係香港人回憶 係自己回憶咋 垃圾

連登仔大部分想

法治都係香港人集體回憶

我想佢執 快D執 唔該

689都嗌執喎

美心，富臨， 吉野家就唔係回憶咩？

阿sir都想佢執就証明咗真係要執咗佢啦

法治都係香港人嘅集體回憶

鐘樓
卜公碼頭
皇后碼頭
舊天星碼頭
先係香港人集體回憶

關我鬼事，香港有迪迪尼咪得啦。

快撚d執

其實係個具體例子解釋咩係攬炒
係有回憶係有不捨
但係海馬公園已經腐化到咁
唯有斬掉重練

蝗係撐既就唔會蝕到咁啦
佢只係以為可以做蝗生意就夠但蝗都唔SHOW

以後禁止支那人入場, 咪俾個機會海洋公園囉

呢條二世祖
無大劉什麼都不L是

一定要救你？
荔園都執左啦

其實真係有回憶,但救番都做大陸人生意既咁就唔好救

我想喎

海洋公園係港英餘孽
真心愛國愛港嘅人 都想佢執好耐

佛地魔日日笑緊條垃圾

推

係回憶先唔想佢俾人強姦
好似TVB夠係係回憶啦
依家？
衰過雞

我都Block咗

佢幾耐無去過海洋公園？而家已經變咗係支那人嘅回憶

夠膽公投嗎？

永遠的二世祖

英國管治香港係香港人集體回憶

執柒咗佢啦

管理層大魚大肉
又冇重整,又唔洗換人

唔執點做回憶 快啲執啦

又一個代表全港呀

正一柒頭二世祖

將海洋公園同香港法律成為香港人回憶

執柒左去啦

香港人去日本多過去海洋公園，就將公園變成回憶吧

我想wo

皇后碼頭
囍帖街
荔園
青龍水上樂園
已倒閉或清拆的集體回憶

回你老母

荔園咪又係要執
憑咩你海洋公園唔使執

你講到咁重要點解唔叫自己老豆（劉鑾雄）注資落海洋公園？

根本佢好清楚海洋公園係一單點都會蝕嘅生意，所以先要搵政府呢條水魚幫手

「願不願意犧牲，看少一點電影、去少一點日本？」
去少一點日本, 海洋公園咪賺到錢囉

無人想呢條二世祖做海咩公園董事副主席

如果唔係祖國
你哋Op執咗好耐啦
仲有得俾你地玩？

你講完我就想

劉鳴煒你出錢囉咁中意

支持執柒左佢

兩個主題公園都冇去過

想執，咁中意serve大陸人就去大陸開啦
大陸人d團費勁平就可以入，入到去全部大陸人
香港人就貴一貴，唔係生日免費都唔想入去，排個欖車都係咁比大陸人打尖

你班垃圾曱甴仲唔快d科水比海狗出糧?
海狗公園執唔執一回事, 總之高層糧要照出

人無恥便無敵 講嘢唔需要道理 唔需要有邏輯 香港在位者都係咁

你唔想咪你比哂佢囉，你出錢我實唔阻你架，做乜係都要我比埋一份啫

我想，好快撚啲執柒咗佢
香港做生意包賺架，日撚日用政府錢去唔等洗嘅地方。

應該好多香港人想

回憶？有，比支那人打占，同埋 同班支那人逼埋一齊囉
所以？快啲執柒咗佢啦

你去少幾次日本拎d錢救海洋公園啦

叫佢比錢咪得
講就易, 明明佢屋企大把錢,都係50億姐,唔係唔比下話

有我上，吊你自己大撚錢la唔撚扔落去

明明係自己唔識經營
衰左就話係回憶
唔怪得你老豆唔俾華置你

海洋公園都變晒質啦
以前既海洋公園一早成咗回憶

而家果個執柒咗去啦

講到咁重要
又唔見自己拎錢出黎救

我想！

快，唔好等

我想呀，執咗去做動物醫院好過

我想
咪撚再消費我地回憶
仲有提醒你，你老豆條命都係香港啲後生執返俾你
好好珍啦呀劉生

以前係開心嘅回憶

現在係傷心嘅回憶， 入面太多中國人，
以為去左歡樂谷

執7左佢啦

執7左佢起屋好過啦

老豆咁多錢
叫佢daddy買左佢黎搞囉

改做海洋館

執啦
人一藍，腦便殘
園一藍，價便殘

落返電車路開間海洋公園餐廳算啦
老闆照做，冇壞呀

排成粒幾鐘玩一樣野
仲要係咁比大陸人打尖既回憶我唔想要了

劉鳴煒紀念公園

咁盛智文都係藍

唔抵可憐
鍾意過山車都係咁講
一味做強國人生意
都唔係做生意

[推上國際] 我將明報個記者圍捕Post譯左做英文

小弟不才 盡左綿力將段譯左做英文上埋字幕
我英文唔好 IT又唔好 如果岩用的話幫手RT比國際知道

商業市場做唔掂咪等俾人收購, 點解可以攤大手板問政府拎錢, 做慣左二世祖無錢唔識自己搵?

估唔到法治死得快過海洋公園

其實確實係回憶黎，執咗亦確實係可惜。

但而家個領導班子廢到一個點（喺孔令成帶領下一年錢都無賺過喎？）比54億又只係吊命而無一個大執再遂步會賺錢嘅計劃，基本上同扔錢去咸水海有乜分？

倒不如執咗佢，再拎啲地黎起樓（反正已經有地鐵插過去）。香港一個咁細嘅地方，已有有迪士尼啦；一個連遊客都放棄咗嘅樂園，與其燒錢吊命，不如長痛好過短痛。

主題公園其實本質就係難賺錢，之前有能力做到賺錢係前任有本事，但你為咗民族主義炒咗個識賺錢嘅人，然後要納稅人倒貼，根本係港共自己一手整出嚟嘅無底深潭，呢啖氣點吞，我想佢執好過

荔園 where’s my money

當年荔園都要執啦柒頭

蘋果日報舊集體回憶你唔撚科水

呢個例子極好，當年冇政治因素添

咁公道講
世界咁多樂園來講,
海洋公園算top 3

你睇到佢d 過山車路軌係用心設計過
唔係一味急墮, 360 嚇鳩人

執柒左先可以做回憶嫁嘛
吊住條命我都唔會幫趁嫁啦

海洋公園算係外國人所認識嘅重要地標嚟，認真，一講香港啲鬼佬就會話海洋公園……即係話佢係不可缺少，係世界認知嘅香港……係好深刻.

如果呢個地標真係玩完，咁仲有乜嘢地標可以代表香港而受世界認可？ 大家諗深一層，望遠少少，對將來香港或香港人起碼有一定好處……所以建議覺得要保留，雖然只係冰山一角，但係都算世界級認受性代表香港重要地標。 你、我香港人難道真係要將一個世界級受歡迎嘅香港同香港人變成廢墟任由大6魚肉？ 破壞咗, 將來一定後悔莫及, 再重新興建都要用幾十年嘅事...... 你哋有信心？ 有咁嘅時間同能耐嗎？對下一代負責得到嗎？希望保留與否都要以香港呢個福地為先，其他任砌唔嬲！

希望大家三思……

講係無用
佢自己拎50億出黎救囉

我想佢永遠變回憶多啲

荔園都執點解佢唔可以執
賺盡咁多年自由行
一年半載都捱唔到
食屎啦

唔好諗住拎啲員工同動物作擋箭牌
香港人唔會再同情你班管理層

叫佢老豆科錢囉

執柒咗佢啦！

難度皇后碼頭，囍貼街不是集體回憶？

有冇人搞想佢快d倒閉簽署

支持劉鳴偉捐一百億

執左先有回憶

法治都係香港回憶 相信無人想佢死亡

快撚啲執啦，佛地魔

駁唔到

淨係去過一次，啲遊戲唔創新又垃圾，啲嘢食又貴又唔係特別好食，又多終國蝗同大媽搞到周圍污糟曬
今年先執真係益撚咗佢

執撚左佢啦屌

投票lo

想你執啦，都唔係做香港人生意，起屋啦！
一係叫你爸爸比錢啦，細劉生😌

收皮啦離地撚

珍寶都係

點解冇人想
我超想佢執呀

點解50億咁少
起碼1000億

倒閉都冇人可憐
有邊個地方公園嘅入場費，local 仲要俾得多過遊客
根本就放棄咗香港人，香港人集體回憶? 無撚咗好耐啦
執柒咗佢攞返啲地出黎啦

蘭桂坊由佢奶共開始都殘撚埋

你咁撚多錢你唔俾?

佢好似真係去過幾次，帶埋仔女去，成日俾人影到

海洋公園董事局副主席劉鳴煒
佢係董事局副主席
公司出事應該想辦法救公司
而唔係只係一味搵政府注資或者周圍囉市民既情感黎講野。

１）唔好賴疫情，冇疫情海洋公園都已蝕錢。
２）唔好自誇自讚管理團隊工作扎實，大家有眼睇，市民已有公論。
３）唔好扮代表，離地的你代表唔到香港人，大把香港人想海洋公園倒閉。
４）劉鳴煒身為海洋公園副主席，責無旁貸，既然劉鳴煒覺得海洋公園管理團隊做得咁好，建議劉鳴煒自己注資，佢只要去少幾次旅行咪得囉。

要香港人人比咁多錢落去，張飛剩係加價。
佢有咩真係比過香港人？

海洋公園比我嘅記憶只有自由行、大陸人、一隊隊支那團，打尖，人山人海。
個朵臭曬，執柒咗佢好過。

細瘤收皮啦
快撚啲拆左佢添呀

我回憶中嘅海洋公園係盛智文執長同以前嘅海洋公園
d設施好似得番纜車係有當年回憶
其他已經拆晒
得番個名嘅海洋公園我真係唔敢講係香港人集體回憶囉

Sorry 好想佢執 執柒左佢

屌，荔園夠係啦，咁又點

支持執左佢

我想，已經垃圾到無人去

叫老豆捐啦
成1500億身家捐50億濕濕碎

俾大陸人瘋狂打尖嘅回憶?

有錢佬拎海洋公園當玩具玩
拎黎儲經驗
掂左就領導有方
衰左就要公家埋單
正常人做生意 邊有四年時間俾你蝕
蝕完仲可以開公數
怪天怪地怪時勢 就係唔怪有最大話語權既管理層

收皮啦
芝麻遊客嘅集體回憶
好耐之前已經忘記左香港人

拾左去開環球影城

你老豆係送中受益人
害死咁多人仲好意思乞錢

所以快d拆撚左佢起樓好高 有埋上落山既纜車 屈機

咁要諗方法做翻生佢，係咁撥錢係無底深淵，俾咗錢之後都要有啲成績睇下架

呢到個個都想

重新定位
定位冇問題，係管理果班有問題啫，查咗盤數未？
海洋公園回億只有支蝗攻陷嘅慘況

我細個冇錢去冇回憶
現在變芝麻公園唔想去

將啲殘骸放埋一齊整成一間主題餐廳

二世祖有冇去過

原來係佢搞到海洋公園執笠

回憶回憶...就等我仲有細個時海洋公園嘅印象時了結咗佢把啦.
我唔想過多幾十年死嘅時候對海洋公園嘅回億係大陸人, 自由行

我都想。

唉……屌！好啦！認撚真講當撚屌！大家咁撚堅持大撚把炮就執撚咗佢啦！回憶？ 你老母做回憶撚呀！ 乜撚嘢皇后碼龜頭? 乜撚嘢囍帖閪？ 乜撚嘢荔撚閪園？ 關我撚事呀？ 咪一撚樣喺香港！ 回憶乜撚嘢嚟㗎？ 食得㗎？ 會發撚曬達㗎？算鳩數啦！香港人，大家一齊含撚奶閪過活啦！香港大撚把地方做動物竇！香港人渴望同夢寐以求迎接將來新香港啦！ 吊那星！

我情願無咗個所謂地標 都唔想比啲中資有位cap水，中資入晒海洋公園咪又係仼支那魚肉

回憶就留返係過去
快撚啲執柒左佢啦

年輕人去少幾次海洋公園就可以了買到樓，建議執柒晒佢

689當日將海洋公園當利益分餅仔咁派俾自己友
咁多年後哀咗又到市民埋單

佢係股東，應該免費

跟本佢係二世祖閒人

好似皇后碼頭咁，正苦都話已經保留咗集體回憶。
所以留番門口個招牌，其餘嘅拆晒佢，要回憶咪去望吓個招牌囉。

一係劉生你自己俾錢
一係執柒左佢

執左去算啦

吊 叫佢地班商家佬食屎啦
海洋公園執就出來話港人回憶
哈迪斯執唔見你班撚吊出聲
我想食返哈迪斯呀
哈迪斯個公圍先係我回憶呀
海洋公園我撚去得起呀！！！

條二世祖收皮啦，唔識做生意就執柒咗佢啦！

就讓他成為回憶！！

執柒左佢啦...

想，快撚啲執

就算冇中國人，海洋公園個位冬涼夏暖，任何日子都唔會想再去

自己管理不善，仲好意思攤大手板問政府攞錢，二世祖去少幾次旅行自己注資啦。

彭定康都係集體回憶

回憶留響心中夠喇
don't waste our money

碼頭 囍帖街都係回憶
又咪俾人收皮

執柒左你估撻地唔係中資拎咩 分分鐘做警察俱樂部 係正學校隔離

即刻執唔該

去少幾次海洋公園可以快啲上車喎

我對海水公園既回憶係一大堆大陸狗係咁打尖，乜都排長龍，慘過食屎

收撚皮啦，香港有幾多集體回憶比政府收皮你又唔講？

咁你掉錢入去囉 屌你老母

搵支那人幫手囉
你地都係剩係想做佢地生意啫

荔園呢？

拆皇后碼頭嗰陣又唔出來講，係香港人回憶

你老味，你咪買起佢囉

今朝聽住佢881講真係火都嚟
班管理層完全無責任嘅
由十年八年前Halloween人山人海
變到迎向大陸狗口味而唔做本土市場
依加衰左就求救
屌佢

仆你個臭街啦
咪撚行出黎代表我

好多人想

執咗之後都可以係港人集體（回憶）

本身唔想你一講完我即刻想OP收皮

689都想

我想
去中環個個aia仲好

你真係唔識嫁喎

皇后碼頭夠係回憶啦你未又係拆屌你老母

咁你去少日本幾次咪救到海洋公園囉

用海洋公園塊地起公屋去創造新回憶

最撚 on9 係D 支那客 都係D 平價團
一大班極 cheap 平價團湧入去，逗留時間半日或更少
係園內極少消費，無咩幫襯餐廳 or 買嘢

結果就係一批低質客攪到個場 full 晒，做臭個場但又無消費。
肯洗錢想真正 enjoy 嘅就自然唔會入場

呢D 擺到明係管理層錯

如果冇支那人去，我係唔想見佢執

啱呀
今朝啲人打去講
啲大陸團連麵包同水都自己帶
喺樂園零消費咁濟
仲帶嚟嚴重嘅打尖問題

叫香港再出發出一百億救佢,反正對你地只係每人五千萬好少錢

90後有d興趣想知荔園當年有冇臨尾R一筆?

過去由它過去

執柒咗佢啦，屌你老母臭閪

建制一撐，即刻想佢執

冇咩所謂

皇后碼頭點計？

執撚左佢

拉

佢係副主席

倒閉喇
賺到錢唔見你同香港人分
蝕錢就嚟問香港人拎
講文化冇文化
講回憶又已經畀蟈破壞晒
一個連香港人都唔想去嘅公園
改建做全港最大公廁我反而想觀摩一下

支那人有優惠價，香港人就正價，屌你老母啦！

做主席可能唔洗錢
但係未做主席之前有無真金白銀去支持
既然佢講到集體回憶咁重要既話.........

離地撚

屌你老母，你老闆張健宗話"不應糾纏，要向前看",咁你就唔好糾纏過氣嘅垃圾海洋公園啦
我好想海洋公園執笠呀

荔園就係
海洋公園唔係

留喺回憶就好喇

執左距la

學埋美國d on9野
經營不善就唔應該用納稅人錢救

冇人想
不過執咗都唔介意

自己劣幣驅逐良幣鬥走盛智文，依家執柒又想賴疫情，早幾年都已經賺錢變蝕錢啦

既然係集體回憶，就等佢係回憶到啦

如果唔俾大陸人入 我會支持

啱呀，你唔執笠我地邊有得回憶呀

天星碼頭，囍貼街，荔園呀果啲就唔係集體回憶

大把人想佢執

去少幾次海洋公園可以提早上車

劉鳴煒幾時同海洋公園一樣成為香港人集體回憶

有劉鳴煒加持, 快啲執唔好諗

Be honestly
鐘意還鐘意

唔好既野就換咗佢啦

投票囉

你去少幾次日本就救到

佢話記得兩歲去過
講大話唔眨眼

注資之後香港人半價咪唔想消失囉
你而家都係做支那人生姐，關香港人咩事

細劉買嚟做囉屌

以前唔想 而家好想佢執

港人集體回憶係荔園

屌佢咩成堆歷史建築又唔見佢咁講

執柒左佢啦！

叫你爸爸買咗海洋公園比你做生日禮物，所有問題解決！
以後你可以用自己啲錢去經營佢，保留香港人集體回憶！反正成日咁撚多大陸人，香港人自己都無乜想去玩。

唔執點叫做回憶啊，快啲執咪可以變集體回憶囉

華置、大劉、甘比、package加埋恒大自己入股囉

攞埋賭牌入去鋤Dee

我想喎成班支那人既垃圾公園

劉煒鳴on9

呢個真係唔太記得，好似達地係荔園既，之後達地攞嚟起樓應該都有D錢執

集佢老母
呢條敗家仔注咗資先講野啦

執7左佢啦
反正都係支麻人去

快手執柒咗佢啦
冇中国人嚟嗰陣就乜柒都唔開
仲夠膽收正價

既然做唔掂咪執柒咗佢囉，做咩要不停泵錢入去維持一間zombie company。平時開口埋口自由市場，而家要利益輸送自己友又「集體回憶」？又唔見你彈返出嚟集體回憶，重置天星皇后碼頭？

回憶留係心中就夠，睇住佢奶共我更難過
麻煩執左佢

從來只會生日去

執咗先係回憶

未執回你老尾咩

搞公投啦

傻撚
如果唔洗用納稅人錢
的確係無人想關閉嘅

荔園

一係執左迪士尼
谷番大海公

我想要返皇后碼頭多d
支洋公園不了

支持海洋公園拆件入博物館

認同

不如問吓用資助海洋公園嘅錢嚟派
仲會有邊個同你講集體回憶

但佢都唔係做香港人生意

淨係去過2次

你唔摺埋佢又點會變做"集體回憶"呢?

香港搞到咁仲係到講集體回憶
輪都未輪到海洋公園

離地垃圾

佢老豆都係香港人集體回憶

如果政府畀錢海公係起新嘢玩都仲講得通，畀五十幾億畀佢還一年債就離晒譜。長貧難顧，年年幾十億倒落去，不如拆咗佢起醫院，年年一百億倒落醫療度起碼都順氣好多。

集體唔好既回憶
快撚d執